歐盟副主席︰歐盟必向美國汽車關稅反擊

歐盟副主席︰歐盟必向美國汽車關稅反擊

美國總統特朗普上周突然宣稱擬向歐盟生產的汽車加徵關稅，令貿易戰再度升溫。有歐盟官員表示，歐盟必定會報復美國的關稅措施，又預期特朗普加徵關稅會招致國內強烈反對聲音。

歐盟委員會副主席卡泰寧（Jyrki Katainen）周末向法國《世界報》（Le Monde）表示，如美國堅持加徵關稅，歐盟別無他法，只有反擊。他重申不希望藉Twitter就貿易問題爭拗，只想貿易戰不再升溫。

卡泰寧又指，美國民主、共和兩黨都有聲音反對關稅的聲音，部分私人企業亦感不滿，當關稅落實後影響浮現，就自然會對特朗普構成壓力。

特朗普上周五（22日）於Twitter指，歐盟長期對美國及其公司和工人設置關稅和貿易壁壘，倘若這些關稅和壁壘不在短期內取消，華府將對歐盟所有汽車加徵20%關稅，並要求在美國境內生產汽車。

美國目前分別向歐盟進口的私家車和農夫車徵收2.5%及25%關稅，歐盟則向美國入口的汽車徵收10%關稅。

做多左啦